---
title: 回炉重铸， 91 天见证不一样的自己（第四期）
tags: [数据结构, 算法, 算法提高班, 91天学算法, 力扣加加]
date: 2021-05-02
categories:
  - [力扣加加]
  - [91天学算法]
---

力扣加加，一个努力做西湖区最好的算法题解的团队。就在今天它给大家带来了《91 天学算法》，帮助大家摆脱困境，征服算法。

<img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/007S8ZIlly1gf2atkdikgj30u70u0tct.jpg" width="50%">

最近我认识了一个新朋友 - 鸽子君，给大家介绍一下。

鸽子君呢？不见了~ 好吧，先不管它了。继续我们的正题~

前几天我在微信群发了一个投票，让大家投下面两个选项：

1. 现在开始，等不及了。
2. 先不急，内部测试一下，等六一再上。

后来收集到的情况还是选择 1 的比较多。那我就差不多准备开始吧。为了稍微照顾一下选择 2 的同学，我将开始时间适当延后一点点，我们 **05.10** 开始。开始之前大家可以**先熟悉节奏以及学习先导篇**。

​<!-- more -->

## 初衷

为了让想学习的人能够真正学习到东西， 我打算新开一个栏目《91 天学算法》，在 91 天内来帮助那些想要学习算法，提升自己算法能力的同学，帮助大家建立完整的算法知识体系。

群里每天都会有题目，推荐大家讨论当天的题目。我们会帮助大家规划学习路线，群里会有专门的资深算法竞赛大佬坐阵解答大家的问题和疑问，并且会对前一天的题目进行讲解。91 天见证不一样的自己。

![logo](https://tva1.sinaimg.cn/large/007S8ZIlly1gf2b2zkclnj30xm0b6aat.jpg)

## 活动时间

`2021-05-10` 至 `2021-08-08`

## 你能够得到什么？

1. 显著提高你的刷题效率，让你少走弯路
2. 掌握常见面试题的思路和解法
3. 掌握常见套路，了解常见算法的本质，横向对比各种题目
4. 纵向剖析一道题，多种方法不同角度解决同一题目

## 要求

- 🈲️ 不允许经常闲聊
- 🈲️ 不允许发广告，软文（只能发算法相关的技术文章）
- ✅ 一周至少**打卡成功**一次，当天的题目必须当天打卡才算**打卡成功**，不是当天打卡算做补卡。

> 违反上述条件的人员会被强制清退

## 内容

本期部分内容独立于 Github 仓库，直接在我们的官网上进行，体验更棒哦~

![部分目录](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq3z9wuse4j31hf0u0aec.jpg)

![基础篇讲义](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq3zanwrcfj320m0rmqjg.jpg)

### 自习篇

> 活动开始前大家预习

- 数据结构与算法概述
- 如何衡量算法的性能
- [如何更有效率刷题 1(视频)](https://www.bilibili.com/video/BV17t4y1i71G "如何更有效率刷题 1(视频)]")
- [如何更有效率刷题 2(视频)](https://www.bilibili.com/video/BV1pa4y1s7g2 "如何更有效率刷题 2(视频)")

### 基础篇

1. 数组，队列，栈
2. 链表
3. 树与递归
4. 哈希表
5. 双指针
6. 图（加餐）

### 专题篇

1. 二分法
2. 滑动窗口
3. 位运算
4. 背包问题
5. 搜索（BFS，DFS，回溯）
6. 动态规划
7. 分治
8. 贪心

### 进阶篇

1. 堆
2. 前缀树
3. 并查集
4. 跳表
5. 剪枝技巧
6. RK 和 KMP
7. 高频面试题

> 由于可能会随着项目进行调整内容，因此章节顺序和内容可能会有变动，但变动不会很大。

### 往期公开讲义

- [【91 算法-基础篇】双指针](https://lucifer.ren/blog/2020/05/26/91algo-basic-05.two-pointer/ "【91 算法-基础篇】双指针")
- [【91 算法-专题篇】动态规划](https://github.com/azl397985856/leetcode/blob/master/thinkings/dynamic-programming.md "【91 算法-专题篇】动态规划（部分内容）")
- [【91 算法-专题篇】二分法](https://github.com/azl397985856/leetcode/blob/master/91/binary-search.md "【91 算法-专题篇】二分法")

四期会对题目和讲义进行再次加工，质量会更高， 敬请期待~

## 游戏规则

- 每天会根据课程大纲的规划，出一道相关题目。
- 大家可以在指定**私有仓库**中打卡（不可以抄作业哦），对于不会做的题目可以在群里提问。
- 第二天会对前一天的题目进行讲解。

本期有共五位讲师，每个专题由一位具体的讲师负责，大家有不会的问题可以进行提问。如果讲师来不及回答，大家可以在仓库中提 issue。

![讲师](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq3z98q7pcj32460oqq7f.jpg)

> 关于每一个专题的负责讲义，我们会在 91 官网中的“讲师”模块给出，如上图所示。

## 奖励

- 对于坚持打卡满一个月的同学，可以参加抽奖，奖品包括`算法模拟面试`，算法相关的图书，科学上网兑换码等
- 连续打卡七天可以获得补签卡一张哦

## 如何报名

采用微信群 + 官网 + Github 的方式进行，`前 50 个进群的小伙伴免费哦 ~`，50 名之后的小伙伴采取阶梯收费的形式。

扫码进群（如果提示不能进入，说明已经超过 100 名了，需要找 lucifer 手动拉）。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq52lrcmrrj30u01r4acx.jpg)

具体收费标准：

- 前 50 人免费
- 51 - 100 收费 10 元
- 101 - 500 收费 30 元

> 直接添加 lucifer 好友(微信号 DevelopeEngineer)发红包或者转账即可

当你满足以下三个条件：

1. 前 50 名
2. 分享海报满 3 天
3. 已经付费

则可联系 lucifer，并**告知你的 Github 登录名**即可。

熟悉 91 的小伙伴可能发现相较于前三期涨价了。 其实涨价的目的是提供更好的服务，包括但不限于发放奖品，完善讲义，购买服务器（后期考虑），还望大家理解。如果你经济实在困难可以参加下面的返现活动哦。

## 分享返现

如果你没有抢到前 50 名免费的学习机会也不要气馁。我们贴心地为大家搞了**分享返现活动**，手慢照样可以免费参加哦~

活动规则：

发送宣传海报到你的朋友圈不屏蔽好友保留三天，**三天之后**加 lucifer 微信好友（微信号：DevelopeEngineer）进行验证，验证通过**全额**返现。

> 不到三天就没必要联系我验证了，必须不屏蔽好友满三天才可以验证。

朋友圈文案统一为： **91 天，遇见更好的自己。发送本海报到朋友圈，不屏蔽好友保留三天即可免费学习（文案需保留）。快扫描下方二维码报名吧！**

海报：

![海报](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq4h9vbsm0j30o8174qrb.jpg)

朋友圈分享海报示例：

![分享示例](https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEly1gmv4gaxao7j30u01u0418.jpg)

## FAQ

- Q: 为什么提示“很抱歉，当前页面部分内容需要付费且登录后才能访问~”？
- A: 可能是因为你没有付款。如果您确认已经付款或者拥有免费资格，请联系 lucifer 确认。

- Q：第四期和前三期内容一样吗？
- A：我们会不断进行迭代，比如第二期我们就制作了**电子书**给大家，方便大家阅读。此外，每一期讲义和题解都会不断更新，当然我们也会根据大家的反馈进行调整。第三题主要完善了二分，位运算和动态规划。

- Q：零基础人群可以学习吗？
- A：只要掌握一门编程语言就可以学习。

- Q：课程是用什么语言教学的？
- A：Java， Python，JS 都可能，不过算法涉及到的语言都比较基础，即使不了解，也完全可以学习。另外算法重要的是思想， 语言不重要，思路理解了比什么都重要。

- Q：讲义和题解能够观看多久？
- A:为了有效督促学习，如果大家被违反规则被清退（具体见上方的规则部分），则不可以继续观看，否则可以长期观看。

- Q：我该怎么学习？
- A：每一个小节开始之前都会提前把讲义公布到仓库，大家可以关注一下，提前预习。每天都会有一道题，第二天会公布前一天的题解，所有题解和讲义都在仓库中查看。另外我还介绍了一些学习方法， 具体参考上方的视频。

- Q：我该怎么打卡？
- A：打卡只需要在对应讲义新建的 issue 下留言即可，注意格式要求。格式模板在先导篇哦~

- Q: 只能当天打卡吗？ 如果一周补打卡算吗？
- A: 是的。必须当天才能打卡，比如第七天的题， 那么只有那一天打卡才算打卡成功。如果你连续打卡七天可以获取一张补签卡，补签卡是虚拟计算用的（不会实际发放），每月结束我们会统计当月满勤的同学，如果你不满勤，但是使用补签卡后满勤也是可以的。也就是说**必须当天打卡，需要补卡的必须有补签卡，补签卡的获得方式是连续打卡七天。**

- Q：微信群的作用是什么？
- A：重要信息都在群公告和仓库，大家注意这两个信息渠道即可。微信群用来交流一下简单的，容易回答的问题。一些复杂的问题大家可以提 issue。

- Q：虽然你这么说，但是我还是不想错过微信群的重要信息怎么办？
- A：重要信息在仓库和群公告。如果大家还是怕错过重要群信息，可以按如下操作，仅看群主即可。

1. 首先点击微信群右上角的按钮进入群设置，并翻到最下方。

2. 点击“查找聊天内容”，然后进入“按群成员查找”。

3. 找到需要查找聊天记录的人，比如 lucifer。

- Q：Github 收到很多邮件，怎么取消？
- A：参考 https://www.bpteach.com/knowledge-base/1047564/

- Q：仓库在哪里？怎么进？
- A：仓库在 91 天学算法官网中的打卡模块中可以看到，官网地址：https://leetcode-solution.cn/91。如果你提示 404， 请耐心等待，我会在活动开始前给大家加。如果活动已经开始，请联系 lucifer 处理。

## 官方网站

从这一期起，我们开始制作自己的官方网站：https://leetcode-solution.cn/91。

在这里大家可以做除了打卡（以及看别人打卡）之外的所有事，包括看目录，具体的讲义，日常安排，每天的题目以及官方题解等。

![官网](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq4ctbwnu9j316c0u0tgy.jpg)
